나한테 할말이란게 뭐여? 인제 나 볼일 없을거인디.
그동안 예의없이 군거 죄송해요. 제 마음은 그게 아니었는데, 죄송합니다.
죄송은 됐고, 이제와서 그말하러 여꺼정 온건 아닐거고, 돈많은 어영이가 나한테 돈꾸러 온것도 아닐거고, 보쌈 사먹을데 없어서 외상 먹으러 온것도 아닐거고, 죄송이고 나발이고 빙빙 돌리지말고 바로 말혀. 나 돌리는거 안좋아혀.
저희 아부지요,
 스돕. 아부지 얘기라면 듣고싶지 않어, 
잠깐만요. 
어영이 아부지 안만났어.  맘정리 다 한 사람 뭐드러 찾아와서 들쑤셔쌓아?
그게 아니라요, 저희 아부지,  지금 병원에 계세요.
 먼소리여? 병원? 어 어디가 얼매나 아픈디 그 건강하신 양반이 병원엘 가있어?
이번일로 맘 많이 상하신거 같애요. 많이 힘들어 하세요.
먼 병 걸린건 아니고?
종합검진 받으셨는데 아직 결과는 안나왔어요.
 날 찾아온 이유가 뭐여?
저희 아부지 한번만 만나주세요.
어영이 가만보니 변덕이 죽이 끓네. 나 겁나게 바쁜 사람이여. 어영이가 가보란다고 가보고 가보지 말란다고 안가볼 내가 아녀. 그리고 어영이 아부지하고 난 남남이여. 이미 정리 다 끝난사람 흔들지말어. 잔잔한 우물물에 손집어넣서 휘적거려봤자 흙탕물만 올라오지. 
...
